\documentclass[25pt, a0paper, portrait, margin=0mm, innermargin=25mm,
     blockverticalspace=25mm, colspace=20mm, subcolspace=8mm
     ]{tikzposter} %Default values for poster format options.
%\documentclass[25pt, a0paper, portrait, margin=0mm, innermargin=15mm,
%     blockverticalspace=15mm, colspace=15mm, subcolspace=8mm]{tikzposter} %Default values for poster format options.

\setlength{\titlewidth}{38cm}
%\setlength{\titleposleft}{-0.5\titlewidth + 2cm}
%\setlength{\titleposright}{\titleposleft+\titlewidth - 2cm}

% adjust titlestyle because the unmodified titlestyle is shifted slightly to the left
\definetitlestyle{Default}{
    width=600mm, roundedcorners=30, linewidth=0.4cm, innersep=1cm,
    titletotopverticalspace=15mm, titletoblockverticalspace=20mm,
    titlegraphictotitledistance=10pt, titletextscale=1
}{
    \begin{scope}[line width=\titlelinewidth, rounded corners=\titleroundedcorners]
        \draw[color=framecolor, fill=titlebgcolor]%
        (\titleposleft+0.15cm,\titleposbottom) rectangle (\titleposright+0.23cm,\titlepostop);% here titleposleft and -right are adjusted
    \end{scope}
}


\tikzposterlatexaffectionproofoff

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
%\DeclareUnicodeCharacter{017F}{\longs}
\newcommand{\longs}{{\fontencoding{TS1}\fontfamily{lmr}\selectfont\char115}} 

%\usepackage{newunicodechar}
%
%\newcommand*\longs{{\fontencoding{TS1}\selectfont s}}
%\newunicodechar{ſ}{\longs}

\usepackage{pifont}


\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}

\usepackage{svg}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url}\urlstyle{same}
\usepackage{multirow}

\usepackage{calc}

%\usepackage[]{xcolor}



\newlength\htblockbox
\newcommand{\mtblock}[3]{%
\block{#2}{%
\setlength{\htblockbox}{#1}%
\parbox[t][\htblockbox][c]{\linewidth}{#3}}}



%\usepackage[default,osfigures,scale=0.95]{opensans}
%\usepackage[default]{cantarell}
\usepackage[sfdefault]{ClearSans} %% option 'sfdefault' activates Clear Sans as the default text font
%\usepackage{libertine}
%\renewcommand*\familydefault{\sfdefault}  %% Only if the base font of the document is to be sans serif
%\usepackage[default]{comicneue}

%\usepackage[sfdefault]{AlegreyaSans} %% Option 'black' gives heavier bold face
%%% The 'sfdefault' option to make the base font sans serif
%\renewcommand*\oldstylenums[1]{{\AlegreyaSansOsF #1}}

%\usepackage{cmbright}

%\usepackage[lf]{venturis} %% lf option gives lining figures as default; 
%			  %% remove option to get oldstyle figures as default
%\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif

\usepackage[T1]{fontenc}


%\tikzposterlatexaffectionproofon %shows small comment on how the poster was made at bottom of poster

 % Commands
%\newcommand{\bs}{\textbackslash}   % backslash
%\newcommand{\cmd}[1]{{\bf \color{red}#1}}   % highlights command

% Title, Author, Institute
\title{\parbox{\linewidth}{\centering OCR-D: Nachkorrektur mit neuronalen Netzen und endlichen Transduktoren}}
\author{Robert Sachunsky, Gerhard Heyer}
\institute{Universität Leipzig}



\makeatletter
\renewcommand\TP@maketitle{%
   \centering
   \begin{minipage}[b]{0.8\linewidth}
        \centering
        \color{titlefgcolor}
        \vspace*{0.75em}
        {\bfseries \Huge \sc \@title \par}
        \vspace*{1em}
        {\Large \@author \par}
        %\vspace*{1em}
        %{\LARGE \@institute}
    \end{minipage}%
      \tikz[remember picture,overlay]\node[scale=0.8,anchor=east,xshift=0.56\linewidth,yshift=3.9cm,inner sep=0pt] {%
       \@titlegraphic
    };
}
\makeatother



%\settitle{ \centering  \vbox{
%
%\@titlegraphic \\[\TP@titlegraphictotitledistance]
%\centering
%\color{titlefgcolor} {\bfseries \Huge \sc \@title \par}
%\vspace*{1em}
%{\LARGE \@author \par}
%%
%%\vspace*{1em} {\Large \@institute}
%
%
%}
%}







%\titlegraphic{
%    \begin{tabular}{rp{5cm}r}
%      %\includegraphics[height=3.5cm]{wortschatz-logo} & & \includegraphics[height=3.5cm]{asv-logo}
%      \includegraphics[height=3.5cm]{ocrd-logo} & & \includegraphics[height=3.5cm]{asv-logo} \\
%    \end{tabular}
%%    
%%    \vspace{1em} 
%%    %\includegraphics[height=3.5cm]{dfg-logo}
%%    \includegraphics[height=3em]{uni-logo}
%}
%
%% move logo to the right side
%\makeatletter
%\renewcommand\TP@maketitle{%
%   \centering
%   \begin{minipage}[b]{0.8\linewidth}
%        \centering
%        \color{titlefgcolor}
%        {\bfseries \Huge \sc \@title \par}
%        \vspace*{1em}
%        {\huge \@author \par}
%        \vspace*{1em}
%        {\LARGE \@institute}
%    \end{minipage}%
%      \tikz[remember picture,overlay]\node[scale=0.8,anchor=east,xshift=0.56\linewidth,yshift=3.9cm,inner sep=0pt] {%
%       \@titlegraphic
%    };
%}
%\makeatother


% -- PREDEFINED THEMES ---------------------- %


\definecolorpalette{sampleColorPalette} {
\definecolor{colorOne}{HTML}{0066A8}
%\definecolor{colorTwo}{HTML}{DDDDDD}
%\definecolor{colorTwo}{HTML}{f5deb2} % wheat
%\definecolor{colorTwo}{HTML}{ffffe1} % light yellow
%\definecolor{colorTwo}{HTML}{fdf5e6} % old lace
%\definecolor{colorTwo}{HTML}{ffe4c4} % bisque
%\definecolor{colorTwo}{HTML}{faebd7} % antique white
%\definecolor{colorTwo}{HTML}{faf0e6} % linen
%\definecolor{colorTwo}{HTML}{eedfcc} % antique white 2
%\definecolor{colorTwo}{HTML}{eee8cd} % cornsilk 2
\definecolor{colorTwo}{HTML}{eee5de} % seashell 2
%\definecolor{colorThree}{HTML}{6D98BA}
\definecolor{colorThree}{HTML}{FFFFFF}
}
%%6D98BA
%%D3B99F
%%9AADBF
%%C17767
%%210203

% Choose LAYOUT:  Default, Basic, Rays, Simple, Envelope, Wave, Board, Autumn, Desert,
\usetheme{Autumn}
%\usecolorstyle[colorPalette=BlueGrayOrange]{Germany}
%\usecolorstyle[colorPalette=sampleColorPalette]{Germany}
%\usecolorstyle[colorPalette=PurpleGrayBlue]{Spain}
%\usecolorstyle[colorPalette=BlueGrayOrange]{Germany}

%\definecolor{colorOne}{HTML}{0066A8}
%\definecolor{colorTwo}{HTML}{DDDDDD}

%\usecolorstyle[colorPalette=BlueGrayOrange,colorOne=colorOne,colorTwo=colorTwo,colorThree=gray!10]{Germany}
\usecolorstyle[colorPalette=sampleColorPalette]{Germany}

%\usecolorstyle[colorPalette=sampleColorPalette]{Russia}

\useblockstyle{Default}
\usetitlestyle{Default}

%\let\emph\relax % there's no \RedeclareTextFontCommand
%\DeclareTextFontCommand{\emph}{\bfseries}


%\graphicspath{{../}}

\begin{document}


\maketitle[width=\titlewidth,titletoblockverticalspace=-9.75cm,titletotopverticalspace=3cm]
%\maketitle[width=55.5,titletoblockverticalspace=-9.75cm,titletotopverticalspace=3cm]
%\maketitle[width=111cm]



\vspace*{-2cm}
\begin{columns}%blocks will be placed into columns

\column{0.25}

\mtblock{7.75cm}{}{
\begin{center}
\includegraphics[height=8cm]{uni-logo}
\end{center}
}

\column{0.5}

\phantom{\mtblock{7.75cm}{}{}}

\column{0.25}

\mtblock{7.75cm}{}{

\begin{center}
\includegraphics[height=3.5cm]{asv-logo_newstyle}
\vspace*{15mm}\large
\hspace*{-10mm}\mbox{\url{git.informatik.uni-leipzig.de/ocr-d}}
%\url{git.informatik.uni-leipzig.de/ocr-d}
\url{github.com/ASVLeipzig} \\
\url{github.com/bertsky}


\end{center}

}


\end{columns}



\begin{columns}%blocks will be placed into columns


\column{.25}

%\block[roundedcorners=40]{Introduction}{
\mtblock{12cm}{Aufgabe}{

\vspace{3mm}
\raggedright
  \Large
  \begin{itemize}
    \item stoch. Sprachmodellierung gegen OCR-Fehler (Text)
    \item datengetrieben/Vorwissen
    %\item induktiv, (semi-)überwacht
    \item Experimente mit ANN- und \mbox{FST-Ansätzen, Kombination}
    \item GT-Verarbeitungskette
    \item neue Tools, erste Modelle
  \end{itemize}
}

\mtblock{2.5cm}{}{
\vspace{0.5cm}
  \large
  \hspace*{-3.5cm}
  %\resizebox{4cm}{!}{%
  %\input{corfst-scheme.tex}%} 
  \includegraphics[height=4.5cm]{corfst-scheme}
}

\mtblock{20cm}{}{
\vspace{0.5cm}
  \large
  \vspace*{-2.5cm}
  \hspace*{-2cm}
  \resizebox{20cm}{!}{%
  \input{corrnn-scheme.tex}} 
}


\column{.50}
%\block[roundedcorners=40]{Artificial Neural Networks}{
\mtblock{12cm}{RNN-Sprachmodell \texttt{ocrd\_keraslm}}{
\raggedright
  \Large
  
  %\vspace{-5mm}
 \begin{itemize}
 \item \makebox[\linewidth][l]{auf Zeichen, mit Unterspezifikation und Kontext-Konditionierung}
 \item Stacked/Bi-LSTM mit A*-Beamsearch und Pruning
 \item Zustandstransfer implizit/stateful oder explizit/inkrementell
 \item effiziente Graph-Dekodierung (bester Hypothesen-Pfad)
 \item \makebox[\linewidth][l]{API+CLI (standalone/OCR-D): Suche/Evaluierung/Training}
 \item Modelle trainiert auf DTA
 
 \end{itemize}
  
  
}
\coordinate (blockANN lr) at ([yshift=3.0cm,xshift=-1cm]blockbody.east);

%\block[roundedcorners=40]{Finite-State Transducers}{
\mtblock{7cm}{WFST-Nachkorrektur \texttt{cor-asv-fst}}{
\raggedright

%\vspace{0.5em}

  \Large
  \begin{itemize}
    \item auf Wort-Ebene, mit Sliding-Window für Resegmentierung
    \item effiziente Komposition von Fehlermodell und Wortmodell
    \item Fenster-Rekombination/Dekodierung mit RNN-Sprachmodell
    \item CLI (standalone/OCR-D): Korrektur/Training
  \end{itemize}
  

}


\coordinate (blockFST lr) at ([yshift=3cm,xshift=0.5cm]blockbody.west);

%\draw [colorOne,line width=0.25cm,->] (blockANN lr) to [bend left]  (blockFST lr);
%\draw[colorOne,line width=0.18cm,decorate,decoration={brace,amplitude=1.35cm,raise=1.5cm}] (blockANN lr)+(up:7cm) to (blockANN lr)+(down:7cm);


%\block[roundedcorners=40]{Hybrids}{
\mtblock{9cm}{RNN-Nachkorrektur \texttt{cor-asv-ann}}{
\raggedright
  \Large
  
  \begin{itemize}
    \item \makebox[\linewidth][l]{auf Zeichen-Ebene, NMT-ähnliche Encoder-Decoder-Architektur} 
    mit lokal-monotoner Soft-Attention und LM-Transfer
    \item Stacked/Bi-LSTM mit A*-Beamsearch und \emph{Rückweisung}
    \item CLI (standalone/OCR-D): Korrektur/Evaluierung/Training
    \item Modelle trainiert auf GT4HistOCR/OCR-D-GT
  \end{itemize}

}

\column{.25}

%\block[roundedcorners=40]{Context variables}{
\mtblock{43cm}{Weiterentwicklung}{
\Large 
\begin{itemize}
    \item enge Integration mit OCR
    \item Multi-OCR-Alignment
    \item Training auf großen Daten
    \item (erneute) Evaluierung
    \item Performanz-Optimierung
    \item Adaption/Transduktion
\end{itemize} 

\vspace{0.75em}
\textbf{RNN-Sprachmodell}
\begin{itemize}
\item (Kurz-)Textklassifikation
\item Sprachklassifikation
\end{itemize}

\vspace{0.75em}
\textbf{WFST-Nachkorrektur}
\begin{itemize}
    \item Morphologie, OOV
    \item Interpunktionsmodell
\end{itemize}
  
\vspace{0.75em}
\textbf{RNN-Nachkorrektur} 
\begin{itemize}
    \item \emph{exposure bias, label bias}
    \item Kontext-Konditionierung
    \item \emph{stateful decoding}
\end{itemize} 

\vspace{0.5em}
\textbf{Sonstiges}
\begin{itemize}
    \item Workflow-Experimente
    \item \makebox[\linewidth][l]{Kopplung OCR/Klassifikation}
          \makebox[\linewidth][l]{mit OLR, Reading-Order}
    \item OLR-Evaluierung
\end{itemize}
}

\end{columns}

\coordinate (midleft) at (-40,-8); %[yshift=0cm,xshift=0cm]
\coordinate (midright) at (40,-8); %[yshift=0cm,xshift=0cm] 
\draw[colorOne,line width=0.18cm] (midleft) to (midright);

\begin{columns}
\column{0.25}

\mtblock{17cm}{Bild-API \texttt{spec, core}}{
\Large
\begin{itemize}
\item PAGE-XML: Annotation vs.\ \emph{abgeleitete} Bilddaten auf allen Hierarchie-Ebenen
\item Koordinaten-\emph{Konsistenz} absolut/relativ (Aufpunkt, Winkel, Drehpunkt)
\item Umrechnung, Polygone, Maskierung/Transparenz, Attribute
\item Konzept+Implementierung
\end{itemize} 
}

\mtblock{7.5cm}{Binarisierung~\texttt{ocrd\_olena}}{
\Large 
\begin{itemize}
    \item \makebox[\linewidth][l]{Olena (Build, Repo, Upstream-}
    Patches, CI, Docker)
    \item OCR-D-Wrapper (Bashlib, Konvertierung, Parameter, PAGE-XML)
\end{itemize}
}

\mtblock{2.5cm}{Bildwandlung~\texttt{ocrd\_im6}}{
\Large 
\begin{itemize}
    \item OCR-D-Wrapper (Bashlib, Parameter, PAGE-XML)
\end{itemize}
}

\column{0.5}
\mtblock{12.5cm}{Ocropus \texttt{ocrd\_cis}}{
\Large
\begin{itemize}
\item OCR-D-Wrapper (Binarisierung, Despeckling, Deskewing, \\
      Dewarping, Zeilensegmentierung)
\item Entflechtung CLIs und ocrolib, PIL statt Dateien, Parameter
\item Zeilensegmentierung überholt (DPI/Skalen-Abhängigkeit, \\
      Robustheit, Polygone, Seite vs.\ Region)
\item Deskewing mit Konfidenz und rein deskriptiv
\item neu: Resegmentierung (Polygonalisierung)
\item neu: Clipping (Maskierung von Überlappungen)
\end{itemize}
}

\mtblock{11.5cm}{Tesseract \texttt{ocrd\_tesserocr, tesserocr, tesseract}}{
\Large
\begin{itemize}
\item OCR-D-Wrapper (Deskewing/OSD, Segmentierung, Erkennung)
\item möglichst optimale Ausnutzung der Tesseract-API
\item Prototyping für OCR-D-API
\item Upstream-Patches (Wörterbücher, Whitelisting, Polygone)
\item Alternativen-Ausgabe (in Kollaboration)
\item Graph-Ausgabe (als Prototyp)
\end{itemize}
}
\mtblock{3cm}{Segmentierung \texttt{ocrd\_segment, core}}{
\Large 
\begin{itemize}
\item Validierung und heuristische Reparatur von Koordinaten
\item Extraktion abgeleiteter Bilddaten und Metadaten
\end{itemize}
}

\column{0.25}
\mtblock{16cm}{\makebox[\linewidth][l]{\texttt{workflow-configuration}}}{
\Large 
\begin{itemize}
\item \texttt{make} als Workflow-Engine
      \makebox[\linewidth][l]{für inkrementelle und GPU-/}
      CPU-parallele Berechnung
\item Makefiles für (einfache, persistente) Konfiguration
\item Wiederholbarkeit, Referenzierbarkeit, Installation
\item erprobte Konfigurationen
\item Messungen auf GT
\end{itemize}
}

\mtblock{18cm}{Deployment \texttt{ocrd\_all}}{
\Large 
\begin{itemize}
\item Aggregation aller kompatiblen Module (Subrepos)
\item zur \emph{Installation} und Aktualisierung aus Quellen oder per Docker
\item Kapselung aller System-/Python-Abhängigkeiten und Besonderheiten
\item De-/Aktivierung von Submodulen, Anpassung
\item Dokumentation
\end{itemize}
}

\end{columns}

\end{document}

